
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [350. 两个数组的交集 II](https://leetcode-cn.com/problems/intersection-of-two-arrays-ii/)

## 題目描述

<p>给定两个数组，编写一个函数来计算它们的交集。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>nums1 = [1,2,2,1], nums2 = [2,2]
<strong>输出：</strong>[2,2]
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>nums1 = [4,9,5], nums2 = [9,4,9,8,4]
<strong>输出：</strong>[4,9]</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>说明：</strong></p>

<ul>
	<li>输出结果中每个元素出现的次数，应与元素在两个数组中出现次数的最小值一致。</li>
	<li>我们可以不考虑输出结果的顺序。</li>
</ul>

<p><strong><strong>进阶</strong>：</strong></p>

<ul>
	<li>如果给定的数组已经排好序呢？你将如何优化你的算法？</li>
	<li>如果&nbsp;<em>nums1&nbsp;</em>的大小比&nbsp;<em>nums2&nbsp;</em>小很多，哪种方法更优？</li>
	<li>如果&nbsp;<em>nums2&nbsp;</em>的元素存储在磁盘上，内存是有限的，并且你不能一次加载所有的元素到内存中，你该怎么办？</li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)
- [二分查找](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search)
- [排序](https://leetcode-cn.com/tag/sorting)

## 相似題目

- [两个数组的交集](../intersection-of-two-arrays/README.md)
- [查找常用字符](../find-common-characters/README.md)
